{"id":"s8","uid":"93f4379d2859ade7693aa51a33af1669","orderID":"s0008","name":"Grammle-S8","slug":"reentry-oder-rücksturz","aliases":["s8","reentry-oder-ruecksturz","re-entry-oder-rücksturz","re-entry-oder-ruecksturz","93f4379d2859ade7693aa51a33af1669"],"arten":"info","kategorien":["sprachstil"],"wrong":"Reentry","correct":"Rücksturz","wrongex":"Am 11. Dezember 2022 landete das unbemannte Raumschiff Orion nach erfolgreichem **Reentry** im Pazifik.","correctex":"Am 11. Dezember 2022 landete das unbemannte Raumschiff Orion nach erfolgreichem **Rücksturz** im Pazifik.","status":2022,"alt":["Wiedereintritt (in Atmosphäre)","Rückkehr","Rückflug"],"source":[{"mastodon":"https://social.bund.de/@dlr_next/109478960491790279"}],"wrongs":["\\b(R|r)(e|E)-?(Entr|entr|ENTR)(y|Y|ie|IE)s?\\b"],"explanation":"Wenn es treffende, etablierte Synonyme gibt, sollten Anglizismen (oder gar denglische Neologismen) sollten aus stilistischen Gründen eher gemieden werden, da ihre Verwendung u.a. von einem geringen Wortschatz zeugen kann.","note":"Diese originelle Alternative für den recht hölzernen „Wiedereintritt in die Erdatmosphäre“ ist eine Anspielung auf die (erste) deutsche Science-Fiction-Fernsehserie „Raumpatrouille Orion“ und wird daher oft scherzhaft verwendet.","type":"regeln"}
